有線新聞到中國追蹤涉打假波案中國球員劉松偉 劉松偉回應:「唔關你事！」

二零一七年五名飛馬球員被控「打假波」，案中一名關鍵人物前國援劉松偉，案情指他指使其他被告打假波，控方亦指他被廉署通緝，直到案件審結他都沒有現身。《新聞刺針》追蹤數月，最近終於找到他。

二零一七年五名港超球員被控在預備組聯賽「打假波」，前香港足球先生李威廉認罪，其餘四人就因證據不足而獲釋。案中另一名關鍵人物，前流浪國援劉松偉，案情指他是中介，指使李威廉及其他球員球員「打假波」，控方亦指他被廉署通緝。直至今年五月案件完結，他都沒有現身。

網上搜尋，他曾經在內地一隊叫無錫銀陽的足球隊效力，亦踢過上海一隊業餘球隊。直到今年六月初，劉松偉的名字再次在內地報章出現，指他踢深圳一隊地區球隊深圳新橋。有線電視記者到深圳找他，新橋領隊確認劉松偉是他們的球員。不過六月的幾場比賽，劉松偉都沒有出場，領隊只是說他受傷，但沒有透露他的行蹤，亦再打聽不到他的消息。

到了九月，新橋晉身中冠十六強，賽前有線電視記者終於找到他，之後的比賽中他正選上陣，而新橋嬴波出線的話，下季很大機會升上中乙。劉松偉打足全場，不過球隊主場 1:2 落敗，沒法晉身下一圈。

二零一六年案發後，劉松偉返回內地，但仍然繼續活躍於社交網站，包括去年港隊輸球後，上載一張剪爛香港身分證的相片，亦不斷上載生活照。前廉署調查主任查錫我指，即使知道他在哪裡，廉署都做不了甚麼。

雖然牽涉打假波案件，但劉松偉在內地仍然可以在中國足協註冊，有線電視記者問過深圳新橋領隊知不知道劉松偉涉及假波案。而標準流浪總監李輝立與劉松偉合作多年，亦希望劉松偉可以解釋清楚。

除了劉松偉外，近年亦有另一宗國援疑似打假波的事件，最後亦是不了了之。屯門國援李明頂入一球神奇「烏龍波」後，即晩離開香港。足總表示會撤查，但李明沒有出現過，事件不了了之。

依啲錢佢搵得幾耐？賭丁佢實會後悔之後扮死狗

"港足冰室"俾料:
中冠總決賽16強，深圳新橋首回合作客杭州吳越錢塘，次回合返主場就要絕地反擊，而LSW喺官方報道中出現左一次：下半場易邊再戰，深圳新橋急於進攻反而再給對方抓住機會，第64分鐘，吳越錢唐再次打出快速反擊，6號王思超送出弧線傳中，新橋後衛劉松偉忙中出錯將球打進自家大門。

雖然之後深圳新橋追返一球，但都係以總分1：3 GG

狗嚟

今年一月張寶春與劉松偉見面

咁快又打假波

邊度有寫唔關你事

睇片

唔識打協議波先唔可以大陸踢波

有線懂不懂規矩的

5號係陳瑋嶸

劉松偉10號